\documentclass{article} % Убедитесь, что используется подходящий класс документа
\usepackage[utf8]{inputenc} % Для поддержки UTF-8
\usepackage[russian]{babel} % Для русского языка
\usepackage{amsmath} % Для математического форматирования, если нужно

\begin{document}

\subsection*{Основные особенности игры (USP)}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Аутентичная атмосфера студенческой жизни КНТ.} \\
    Игра максимально реалистично и с юмором передаёт повседневные трудности, с которыми сталкиваются студенты Высшей школы экономики, особенно направления "Компьютерные науки и технологии". Каждое задание и персонаж основаны на реальных аспектах студенческой жизни, что делает игру близкой и понятной целевой аудитории.

    \item \textbf{Механика прогрессии "от новичка до дипломника".} \\
    Игрок проходит путь от первокурсника до выпускника, сталкиваясь с возрастающими вызовами, уникальными для каждого курса, а также с символическими противниками, отражающими реальные "болевые точки" студентов.

    \item \textbf{Мультижанровый подход к игровому процессу.} \\
    На каждом уровне предлагаются различные игровые механики. Например, сражения с врагами (интегралы и SmartLMS) могут быть выполнены в стиле головоломок, прохождение курса по ML --- в формате мини-контеста, а сражение с дипломом --- в виде эпической битвы с элементами стратегии.

    \item \textbf{Взаимодействие с внутриигровыми NPC.} \\
    Уникальные персонажи-одногруппники и преподаватели помогут (или помешают) игроку в прохождении уровней. Каждый NPC обладает своими характерами, которые можно узнавать по ироничным диалогам.

    \item \textbf{Коллекция мемов и "пасхалок".} \\
    В игру добавлены десятки мемов и пасхалок, которые понятны и близки студентам ВШЭ. От шуточных реплик преподавателей до знаменитой красной кнопки.
\end{enumerate}

\textbf{Примерный объём игры:}

\begin{itemize}
    \item Полное прохождение игры: \textbf{8--10 часов}.
    \item Один уровень (курс): \textbf{1,5--2 часа}, включая все задания и побочные активности.
    \item Босс-файты (особенно защита диплома): \textbf{30--45 минут}, включая подготовку и основную битву.
\end{itemize}

\end{document}

