\subsubsection{График введения новых объектов}
    \begin{enumerate}
    \item \textbf{Общее построение усложнения игры} \par
    С каждым уровнем (курсом) игрок сталкивается с уникальными врагами и механиками, которые соответствуют тематике этого этапа обучения. Враги становятся более сложными, требуют разных стратегий для победы, что мотивирует игрока учиться на своих ошибках. Сначала враги имеют простой набор атак, но с каждым уровнем их поведение усложняется (например, враги второго курса могут использовать полет и стрельбу, а враги третьего курса требуют стратегического подхода).С каждым уровнем игрок открывает новую упаковку успокоительного, чтобы компенсировать растущую сложность.
    \item\textbf{Подробный график введения объектов} \par
    Первый курс: \par
    • Введение базовых механик и врагов. \par
    • Объекты: интеграл, оценка “-10” (наносит психологический урон), Smart LMS \par
    Второй курс: \par
    • Усложнение боя с использованием новых типов врагов. \par
    • Объекты: Python, теория вероятностей, английский язык. \par
    Третий курс: \par
    • Введение мини-боссов и этапов подготовки к финальному бою. \par
    • Объекты: Machine Learning, курсовая работа, Яндекс Контест. \par
    Четвёртый курс: \par
    • Кульминация развития врагов и создание условий высокого давления. \par
    • Объекты: философия, значок Яндекс Почты, вышкинская ворона. \par
    Финальный уровень – диплом: \par
    • Босс, объединяющий в себе механики всех предыдущих врагов. \par
    • Объекты: диплом использует атаки из всех уровней, заставляя игрока применить всё, чему он научился. \par
    \item\textbf{Поддержание интереса}
    Игрок получает награды за прохождение уровней, например, улучшения навыков или полезные предметы. Это мотивирует продолжать игру. Каждая “аудитория” (уровень) имеет уникальный дизайн, усиливающий погружение в мир. График введения новых объектов обеспечивает плавное усложнение и поддержание интереса игрока на каждом этапе игры, постепенно подводя его к финальному сражению.
    \end{enumerate}