\subsubsection*{3.9.3. Музыка}  

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Главный интерфейс новой игры:}  
    Для главного меню используется спокойная и расслабляющая мелодия с элементами фортепиано и синтезатора, создающая атмосферу ожидания. Она напоминает шум библиотеки или уютной аудитории, чтобы подчеркнуть тематику студенческой жизни.  

    \item \textbf{Музыкальное сопровождение роликов:}  
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Начальный ролик:} динамичная композиция с нарастающим темпом, символизирующая вступление в студенческую жизнь и её вызовы.  
        \item \textbf{Финальный ролик (победа):} торжественная мелодия, включающая элементы фанфар, символизирующая успешное завершение всех испытаний.  
        \item \textbf{Финальный ролик (поражение):} меланхоличная мелодия с использованием медленных струнных инструментов, передающая чувство упущенной возможности.  
    \end{itemize}

    \item \textbf{Состав тем по уровням игры:}  
    Каждый уровень имеет свою уникальную музыкальную тему, отражающую его содержание:  
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Уровень 1:} бодрая, слегка хаотичная мелодия с элементами джаза и электронного звучания, символизирующая хаос первого курса.  
        \item \textbf{Уровень 2:} мелодия средней интенсивности с элементами гитарного сопровождения, подчёркивающая постепенное усложнение учебного процесса.  
        \item \textbf{Уровень 3:} напряжённая и ритмичная электронная композиция, отражающая интеллектуальные испытания, связанные с курсами Machine Learning и контестами.  
        \item \textbf{Уровень 4:} атмосферная и мрачная мелодия с элементами хора и низких струнных инструментов, подчеркивающая стресс последнего курса.  
        \item \textbf{Уровень 5 (Босс):} эпичная мелодия с элементами ударных, создающая напряжение и подталкивающая игрока к финальной битве.  
    \end{itemize}

    \item \textbf{Особенные фрагменты:}  
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Action-сцены:} динамичные треки с ускоряющимся темпом и мощными ударными для создания напряжённой атмосферы в сражениях.  
        \item \textbf{Отрицательный финал:} мелодия с преобладанием пианино и низких струнных инструментов, передающая чувство разочарования.  
        \item \textbf{Победа над боссом:} короткая, но торжественная мелодия с использованием фанфар и высоких струнных инструментов, чтобы подчеркнуть триумф игрока.  
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\textbf{Общее содержание:}  
Музыкальные треки написаны в стилях, сочетающих элементы электроники, классической музыки и джаза, чтобы поддерживать тематическую связь с игровой атмосферой. Каждый трек адаптирован под соответствующий игровой контекст и усиливает впечатления от происходящего.